\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Fliegende Schlange}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziges Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14},
        hit-points  = {5 (2W4)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 4,
        dex = 18,
        con = 11,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Blindsicht 3 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Vorbeifliegen}
        Die Schlange provoziert keine Gelegenheitsangriffe, wenn sie die Reichweite eines Feindes verlässt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 1 Stichschaden plus 7 (3W4) Giftschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=1 Stichschaden plus 7 (3W4),
%      dmg-type=Gift,
%      plus-dmg=7 (3W4),
%      plus-dmg-type=Gift,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
